本港第3季經濟按年收縮2.9% 10年來首次下跌

本港第3季經濟由升轉跌，政府公布第3季本地生產總值(GDP)預先估計數字，經濟按年實質跌2.9%，是10年來首次下跌，差過第2季的升0.4%，由於內部及對外需求表現疲弱。

經季節調整，上季經濟按季亦跌3.2%，連續兩個季度錄得按季跌幅，反映經濟已步入技術性衰退。首3季經濟按年亦收縮0.7%。

第3季政府消費開支升幅則加快至5.3%，但私人消費開支按年倒跌3.5%，是逾10年來首次下跌。政府發言人指，內部需求明顯轉差，經濟下滑削弱消費情緒，連串大型示威活動對零售、飲食及其他消費相關行業造成重大干擾。

經濟信心低迷，整體投資開支跌勢加劇，本地固定資本形成總額按年跌幅擴大至16.3%，連跌4個季度。貨品進出口、服務輸出及輸入，這4項數據都下跌。本地社會事件重創訪港旅遊業，服務輸出創逾16年來最大跌幅。

政府將於11月15日公布第3季GDP修訂數字、更詳細的統計數字，以及今年全年GDP修訂預測。

終於都收皮

跌咁少

molamola